「黃色經濟圈」需要進步

「黃色經濟圈」原先係一個幾好嘅提議，提倡支持一啲支持抗爭商家，令同路人支持。

抗爭路上，我地做嘅每件事情都有目的，希望藉住呢類行動達成一啲效果：
貼連儂牆 > 希望擺脫同溫層，令更多人了解抗爭者
罷搭黨鐵 > 希望透過罷搭減少港鐵收入，令港鐵明白應該以市民為先
勇武抗爭 > 過去幾十年和平抗爭無成效，希望透過激進抗爭令政府聽民意

以上種種行動都有佢嘅目的，無論最終有無成效，呢啲都係抗爭者嘅目的。

咁言歸正傳，「黃色經濟圈」本身有啲咩目的呢？
1. 抵抗紅色商家，減少共產黨收益
2. 將資金投放到抗爭者，令抗爭有更多支援

當一開始「黃色經濟圈」未發展成熟時，大家都想鼓勵更多人支持，所以當時要求大家只係取態「黃」就可以，如果好似龍門咁做到多方面地幫手足當然稱得上為「黃」，而慢慢發展到唔需要實質行動，只需表態支持就可以。

慢慢發展至今，黃店數量已經越來越多，但同時亦都充斥住唔少投機者，有部分商家將「黃店」作為商業招徠，跟隨潮流，希望能夠提高生意額。
我地唔能阻截投機者嘅加入，但始終取態呢樣野無得量化，所以呢排「鬥黃」先會有咁大爭拗，因為只係各執一詞，無人能夠知道真相係點。

咁講返去「黃色經濟圈」嘅目的，以上兩項都叫能夠部分達成，但係呢個既然係大半年前嘅目的，當時為左增加「黃」嘅人數，將門檻設得比較低。但現今越來越成熟，「黃店」能夠帶來商業效益越來越高，一啲賺到錢嘅黃店理應向「抗爭」運動付出返，就好似「權利與義務」。
作為黃店能夠吸引更多客人係你嘅「權利」，而相對亦應該進行相應嘅「義務」，長遠落去先會發展得健康，唔係就會越來越多渾水摸魚嘅商家，將有心發展嘅商家埋沒。

所以我地應該有我地嘅「監察」制度，就好似我地會唔滿意泛民議員做嘅野，我地提出並唔係為左分化，我地係為左件事向一個正確嘅方向發展。我地會稱之為「監察」，並非「鬥黃/分化」。

「黃色經濟圈」亦應該有「監察」制度，減少渾水摸魚嘅投機者出現。

咁監察都要有個標準係度，我地標準唔能夠再係「取態」就可以，因為根本無人能夠了解到背後真正「理念」，如果有「紅色資本」扮黃，先賺你地黃圈錢，然後再將資金捐返去民建聯相信大家都唔想見到。

我建議「黃色經濟圈」可以有實事作為評分標準：

當本土思潮越來越深入民心，我地好有需要保障本土產業同本土居民，進行民間「中港區隔」，既然港共政權唔進行保障本土，民間更應該自己做。

「黃店」嘅持份者應該組織一個圈子，大家互相幫助，互相監察。當大家有啲問題可以互相幫助，並唔係一間有一間告急，另一間有佢多客到做唔切。
咁建立「黃色商店圈」除左能夠拉上補下，令一啲知名度低嘅黃店更有保障之外，希望整個黃色經濟圈可以發展得更全面。
例如香港飲食業員工時薪較低，呢個圈嘅作用就可以好似工會咁，將員工時薪更加有保障。
除左請手足之外，「黃店」更可以做一啲在職培訓，令香港唔再係一班老屎忽玩哂嘅社會，令到香港新一代更有競爭力。

以上只係少少建議，希望「黃店」能夠發展屬於自己一套「支持抗爭改革」嘅制度，無論係寄賣、做分享會、社區回饋、幫助弱小、推廣本土文化、採用本地設計師等等…
我地應該多啲諗點樣發展，而唔係只安於現狀，如果踢一腳郁一下，抗爭只會慢慢冷卻。

我相信真心為左香港而表態嘅人，唔會因為賺少左錢或者需要付出多左心機而放棄立場。等同走上街頭嘅人都唔會因為自己賺少左錢而放棄抗爭，當年輕人付出左咁多，「黃店」亦應該追上佢地嘅腳步，唔係一直係背後講支持，但係做實事就永遠唔見人。

如果一間黃店只係掛住「黃」嘅名義，但唔作出任何付出，對抗爭者陣營都只不過係蛀米大蟲，咁我地放棄呢部分嘅商家亦無可厚非。

所以我地對「黃」唔應該再只係取態咁簡單，必須要有實事支持先能稱「黃」，「重質不重量」寧願一百精兵都好過一萬個解放軍！

我地香港要變返以前咁，唔單單係推翻呢一個政權咁簡單，人民嘅質素亦需要進步，大家唔應再只顧自己，視香港人為「共同體」，身邊每一位都係你嘅屋企人，你做嘅野唔係為自己賺多啲錢，唔係為左攞多啲利益，你係想香港人都有好嘅出路，咁樣先係真正嘅時代革命。

光復香港，時代革命
香港民族，命運自決

不過好易睇得出係咪扮黃
所以扮果D都好易知
痴下連儂牆都好黃架喇
起碼都當文宣宣傳
捐錢另計 只要舖頭貼文宣
已經好有宣傳效果

推

樓主快d走先
一陣俾人屌9你分化撚

黃色經濟圈商會

支共果然死不心息，另類鬥黃又要開始了

但係所謂好黃，其實對抗爭都無乜大作用
就好似泛民都係叫自己支持民主
但其實根本唔能夠作出啲咩改變
仲令到大部分人沉醉係「消費黃店就能光復香港」嘅思想

我唔係反對貼文宣，但對家不斷有新招
我地陣營都應該要進步，如果唔係我地只會不斷退步

提出意見就係鬥黃，咁我反對泛民一直維穩出賣香港人又係咪「鬥黃」

如果真心想光復香港，麻煩諗多啲現有嘅不足，改善得更好，而唔係放低一句「鬥黃/分化/五毛」就解決到

Too long but read

認同你話黃色經濟圈可以有監察
另外我又諗 其實黃色經濟圈一部份係壯大黃色原有勢力
但係唔明點解好多人都要做哂背景審查先俾人加入？
唔通我地唔係要拉攏中間甚至淺藍嘅勢力咩？
如果想轉邊 但係你地又搞埋晒啲背景審查 要睇人地有冇罷工罷市
咁人地而家先轉邊 邊會俾你揾到啲咩資料？
希望大家唔好唔留機會俾人 俾個空間人地加入！

Push